梁兆基：憂貿易戰背後政治角力 金融市場衝擊較大

香港電台-港聞

滙豐銀行亞太區顧問梁兆基說，中美貿易戰對中國的實際影響比估計少，貿易戰背後的政治角力更令市場擔心，在金融市場衝擊較大，對全球資金部署有深遠影響。
他在電台節目表示，香港應擔當對外國際化城市的角色，支持一帶一路及大灣區發展，加強香港金融市場角色。

出席同一節目的科技大學經濟系兼任教授雷鼎鳴說，即使美國向中國600億元貨品徵收20%的關稅，總額只有120億美元，佔中國經濟生產總值0.1%，對中國整體影響不大。但香港作為出入口中心，貿易戰對香港影響較大。